Tuhat üheksa sada esimesel aastal Jüri kuu kuueteistkümnendamal päewal ilmusiwad Kaiu walla kohtu ette Mats Tooma poeg Errin ja JüriKearti p. Kleesmann ja palusiwad järgmist asja kohtu akti raamatu üles wõtta.
Mina Mats Erin laenasin Jüri Kleesmannile üheksa kümend kuus (96) rubla wiiskümend (50) kop raha ja et temal praegu raha maksta ei ole, selle pärast annab tema minule pandiks, ehk selle wõla kindlustuseks kuus setverti rukkid, 2 (kaks) setwerti ode, üks mustopugal härg ja hobu, mille wäärtus wõla summaga ühte läheb, nii et kellegil teisel neist pärimise õigust ei ole. Seda kõik tunnistab Jüri Kleesmann õigeks.
See akti sisu sai mõlemi poolel sõna sõnalt ette luetud, mis nad koos allkirjadega tõentawad.
M. Errin [allkiri]
J. Kleesmann [allkiri]
Selles nimetud inimesed on mõlemad kohtule tuntud ja mõlemad õiguse wõimulised selle asja toima wiimiseks, mida kohus oma allkirjadega tõentab.
Eesistuja: J. Trautfeldt 
Kohtumehed: M. Oberman,  G. Kütsen
Kirj. Tiidermann
